---
title : 'அரசியை அரசரிடம் வரவழைத்தல்'
publishedDate: 'Wed Mar 30 2022 13:03:23 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'arasiyai-arasaridam-varavalaiththal'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# அரசியை அரசரிடம் வரவழைத்தல்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# அரசியை அரசரிடம் வரவழைத்தல்

ஒரு நாள் பொறாமைக்காரர்கள் அரசியின் தம்பியிடம் பீர்பாலைப் பற்றி இல்லாததும் பொல்லாததும் கூறினார்கள். எப்படியாவது அவரை பதவியில் இருந்து நீக்கி விடுமாறு தன் சகோதரியிடம் கூறுமாறு கூறினார்கள். "ஐயையோ! நம்மால் முடியாது. பீர்பாலை பதவியில் இருந்து விரட்டுவதால் எனக்கென்ன லாபம்?" என்றான் அரசியின் தம்பி.

"பீர்பாலை விரட்டி விட்டு அந்தப் பதவியை உனக்குத் தருமாறு அரசரிடம் சொல்லக் சொல்லு" என்றனர் பொறாமைக்காரர்கள். "பீர்பால் வகித்து வந்த பதவியை நான் வகிப்பதா? இது முடிகிற காரியமா?" என்றான் அரசியின் தம்பி.

"ஏன் வீணாகக் கவலைப்படுகிறாய்? பீர்பால் பிரமாதமாக என்ன சாதித்து விட்டார்? கொலு பொம்மை போல அரசவைக்கு வந்து போவார். அரசர் கேட்கும் கேள்விகளுக்கு ஏதாவது பதில் சொல்லுவார். இது ஒரு பிரமாதமான காரியமா? நீயும் அந்தப் பதவிக்கு வந்து விட்டால் உனக்குத் தானாகவே புத்தி சாதுரியம் வந்து விடும்" என்றனர் பொறாமைக்காரர்கள்.

அரசியின் தம்பியும் பொறாமைக்காரர்கள் சொன்னவாறே தன் சகோதரியிடம் கூறினான். அவன் பேச்சைக் கேட்ட அரசி, "இது என்ன பைத்தியகாரத் தனமான ஆசை! பீர்பாலை ஒழித்துவிட்டு அவர் பதவியில் உன்னை அமர்த்துவதா? அரசர் இதற்கு சம்மதிப்பாரா?" என்றாள் அரசி.

"நீ தான் அவரை சம்மதிக்க வைக்க வேண்டும். இல்லாவிட்டால் நான் எங்காவது குளம் குட்டையில் விழுந்து இறந்து விடுவேன்" என்றான் அரசியின் தம்பி. தம்பியின் மேல் மிகுந்த பாசம் உள்ள அரசி முயற்சி செய்து பார்ப்பதாகக் கூறினாள்.

அன்று அரசர் அவளைப் பார்க்க வரும் போது அரசி தலைவிரி கோலமாக இருந்தாள். அரசரை வா என்றும் அழைக்கவில்லை. அது அரசருக்கு மிகுந்த வேதனையை அளித்தது. அவர் அரசியின் அருகில் சென்று, "இன்று ஏன் இப்படி இருக்கிறாய், உன்னுடைய கவலைக்குக் காரணம் என்ன? என்னிடம் சொல்லு, நிறைவேற்றி வைக்கிறேன்", என்றார்.

"உறுதியாக நிறைவேற்றி வைப்பீர்களா?" என்று அரசி கேட்டார். "நிச்சயமாக உன் ஆவலை நிறைவேற்றி வைப்பேன்" என்றார் அரசர். "அப்படியானால் பீர்பாலை பதவியில் இருந்து நீக்கி விட்டு என்னுடைய தம்பியை அந்தப் பதவியில் அமர்த்துங்கள்" என்றார் அரசி.

இதைக் கேட்டதும் அரசர் திடுக்கிட்டு விட்டார். இம்மாதிரியான ஒரு வேண்டுகோளை அரசி வெளியிடுவாள் என்று அக்பர் கனவில் கூட நினைக்கவில்லை. "நீ சொல்கிறது நடக்கக்கூடிய சங்கதியா?" என்றார் அரசர். "தாங்கள் தானே என் ஆவலை நிறைவேற்றி வைப்பதாக சற்று நேரத்திற்கு முன் கூறினீர்கள்!" என்றார் அரசி. "உண்மை தான். திடீரென்று ஒரு காரணமும் இல்லாமல் பீர்பாலை பதவியில் இருந்து எப்படி விலக்க முடியும்?" என்று கேட்டார் அரசர். "நான் ஒரு யோசனை சொல்லட்டுமா?" என்று கேட்டார் அரசி. "சொல்லு பார்ப்போம்" என்றார் அரசர்.

நீங்கள் என்னிடம் சண்டையிட்டுக் கொண்டு சென்று விட்டதை போல் நடிக்க வேண்டும். பின்னர் கோபம் தீர்ந்ததும் பீர்பாலை கூப்பிட்டு, "அரசியை இங்கு அழைத்து வா. இல்லாவிட்டால் உனக்கு தண்டனை அளிப்பேன்" என்று கூறி விடுங்கள். நான் பீர்பால் வந்து கூப்பிடும் பொழுது ஒரே பிடிவாதமாக வரமாட்டேன் என்று இருந்து விடுகிறேன். அப்பொழுது பீர்பால் உங்களுடைய வேண்டுகோளை நிறைவேற்ற முடியாதவராகி விடுவார். அதைக் காரணமாக வைத்துக் கொண்டு அவரை சுலபமாக பதவியில் இருந்து நீக்கி விடலாம்" என்றார் அரசி.

"அதையும் பார்ப்போம்" என்று கூறிய அரசர், அரசியிடம் கோபித்துக் கொண்டு சண்டையிடுவதைப் போல் பாசாங்கு செய்தார். இது அந்தப்புரத்தில் உள்ளவர்களுக்குத் தெரிந்து விட்டது. அவர்கள் அரசர் உண்மையாகவே அரசியிடம் கோபித்துக் கொண்டதாக நினைத்தனர். அரசர் நேரே ஊருக்கு வெளியேயுள்ள தமது மாளிகைக்குச் சென்றார். மறுநாள் காலை பீர்பால் அரசரைச் சந்தித்தார்.

"பீர்பால், அரசியிடம் நேற்று வீணாகச் சண்டையிட்டு விட்டேன். நானாக அங்கு செல்வது எனக்கு அவமானமாகும். அரசியை இங்கு வருமாறு செய்யவும். இல்லை என்றால் உனக்குத் தண்டனை அளிப்பேன்" என்றார் அரசர். 

அரசர் சொன்ன விதத்தில் இருந்தே இதில் ஏதோ சூது இருக்கிறது என்பதை அறிந்து கொண்டார் பீர்பால். நேரே அந்தபுரத்திற்குச் சென்றார். அரசியைப் பார்த்ததும், "கோ" என்று கதறி அழலானார். "சரி, அரசரே இவரை வேலையில் இருந்து நீக்கி விட்டார் போலிருக்கிறது. அது தான் அழுகிறார்" என்று நினைத்த அரசி, "பீர்பால், எதற்காக அழுகிறாய்?" என்று கேட்டார்.

"தாயே, நான் பதவியில் இருந்து விலகி விட்டேன். என்னுடைய சொந்த ஊருக்குச் செல்கிறேன். போகும் போது தங்களிடம் சொல்லிக் கொண்டு போகலாமென்று வந்தேன்" என்றார் பீர்பால். "பதவியில் இருந்து நீரே விலகிக் கொள்கிறீரா? இல்லை அரசர் உம்மைப் பதவியில் இருந்து நீக்கி விட்டாரா? என்று கேட்டார் அரசி.

"நானே தான் விலகிக் கொள்கிறேன் தாயே! அரசருடைய செய்கை எனக்கு துளி கூடப் பிடிக்கவில்லை. நான் எவ்வளவோ சொன்னேன். அவர் கேட்கவில்லை. நான் இருக்கும் போது அவர் அவ்விதம் செய்து கொள்வதைக் காண என் மனம் சகியாது. அதனால் தான் நான் பதவியில் இருந்து விலகி என் சொந்த ஊருக்குச் செல்கிறேன்" என்றார் பீர்பால்.

"அப்படி என்ன தவறைச் செய்ய இருக்கிறார் அரசர்?" என்று வியப்புடன் கேட்டார் அரசி. "தாயே, உங்களை என்னுடைய பெற்ற தாய்க்குச் சமானமாகக் கருதுகிறேன். உங்களுக்கு ஒரு தீங்கு வரப் போகிறது என்றால் அதைப் பார்த்துக் கொண்டு இருக்க என் மனது சகியாது". என்றார் பீர்பால். "என்ன உளறுகிறாய்? எனக்குத் தீங்கு வரப் போகிறதா? என்ன சொல்லுகிறாய் நீ?" என்று பரபரப்புடன் கேட்டார் அரசி.

"தாயே, நான் என்னவென்று சொல்லுவேன். அரசர் தங்களிடம் நேற்று சண்டையிட்டுவிட்டுச் சென்றார் அல்லவா? அத்துடன் நின்றால் பரவாயில்லையே! தங்களை விலக்கி வைத்து விட்டு அவர் வேறொருத்தியை மணம் புரிந்து கொள்ள ஏற்பாடுகள் செய்து கொண்டு இருக்கிறார்" என்று கூறினார் பீர்பால்.

"என்ன, என்னை விலக்கி வைத்து விட்டு வேறொருத்தியை மணம் புரிந்து கொள்ளவா அரசர் நினைக்கிறார்? நானே நேரில் போய்க் கேட்கிறேன்" என்று கூறிய அரசி நேரே அரசர் தங்கியிருந்த மாளிகைக்குச் சென்றாள். கோபத்துடன் அரசி வருவதைப் பார்த்த அரசர் இவ்வளவு விரைவில் பீர்பாலுடைய யுக்தி பலித்து விடும் என்று கருதவில்லை.

"நீங்கள் செய்யப்போவது உங்களுக்கே நன்றாக இருக்கிறதா? நான் என்ன பாவம் செய்தேன்? எதற்காக என்னை விலக்கி வைத்து விட்டு வேறொருத்தியை மணம் புரிந்து கொள்ளத் தீர்மானித்தீர்கள்" என்று படபடப்புடன் கேட்டார் அரசி.

"நானா? மறுமணமா? உன்னை விலக்கி வைத்து விட்டா? இது என்ன கூத்து? யார் சொன்னது அப்படி? என்றார் அரசர். "பீர்பால் தானே கூறினார்!" என்றரர் அரசி. "நான் ஒருபோதும் அவ்விதம் நினைக்கவில்லை. குரான் மீது ஆணையாகச் சொல்லுகிறேன். இப்பொழுதாவது நம்புவாயா?" என்றார் அரசர்.

"பீர்பால் ஏன் அவ்வாறு சொன்னார்?" என்று கேட்டார் அரசி. "அவ்வாறு சொன்னதால் தான் நீ பதறியடித்துக் கொண்டு இங்கே ஓடி வந்தாய். இல்லாவிட்டால் இங்கே வந்திருப்பாயா?" என்று சிரித்தபடியே கூறினார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி.

"பீர்பாலைப் பற்றி நான் சொன்னது தவறு. என்னை மன்னித்து விடுங்கள்" என்றார் அரசி. "என்னிடம் என்ன மன்னிப்பு கேட்பது? அதோ பீர்பால் வருகிறார். அவரிடமே மன்னிப்புக் கேட்டுக் கோள்" என்றார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி.
